主席馬時亨:加價是公開、客觀具透明度, 不反映事實的報道會令同事難過 強調無錢點維修?

港鐵主席馬時亨於股東周年大會致辭時表示，明白有市民對港鐵票價有爭論，希望愈平愈好，但票價調整機制是公開、客觀與具透明度，港鐵要有穩定收入才能繼續投放資源在更新、維修鐵路資產。 他又說，自兩鐵合併後香港平均通3.2%，同期香港薪金指數平均每年上升4.4%，兩者都高於港鐵同期票價平均增幅2.5%，港鐵每年用七至八成經常性利潤以股息回饋股東，政府亦收到可觀股息。 馬時亨又說，團隊積極為市民服務，機器總有壞的時候，同事每次都竭盡所能，會接受善意批評，加以改善。但不公平、不反映事實的報道會令同事難過，影響團隊士氣，他亦對苛刻的指責感到難過。

團隊積極為市民服務，機器總有壞的時候，同事每次都竭盡所能，會接受善意批評

其實最應該凍薪

一班人維修港鐵維修到成日壞

d司機開車睇書睇電話剪腳甲，連關門都懶得睇，一個星期最少一次有人被夾而司機等過世咁唔開門，都唔知等乜7，唔係打機冇睇住真係搵鬼信

然後到d高層，一日到黑諗d鋪位點增加，廁所又冇，育嬰室冇，d新站連客務中心都cut埋。反而書店衫店便利店麵包店連賣電器都全齊

我覺得全體職員減薪差唔多

一年賺百幾億都唔夠

''會接受善意批評''
睇到火都黎
即係想同你講
你今次係有唔啱
做好啲乖喇喎
下次唔好
香港攪撚成咁

He's given a second life after cancer.. and still lives as a douchebag

Karma will come

屌佢老母, 一年百幾億都冇錢維修 用太空船載客呀

講到唔加價就冇收入
死肥佬真係癌上腦 夾硬混淆收入同盈利
而家地鐵係扣除晒所有成本都賺緊億億聲
起親新線都有政府批地 冇地就政府科水(e.g.沙中線)
投資地產仲多過鐵路產業R&D

EBITDA:

香港車費只係佔1/3

P.5
一年唔計重估賺100億

將你啲花紅分俾員工

明黑鳩你 咁點

賺咁多錢都唔鬆下手
係要撚化港豬

咁賺左既去左邊